大家有冇d鏡或者器材係重到唔想帶去旅行

我先，支70-200/2.8買左之後好少帶去外地，試過拎埋上山，好似做消防員，又冇budget特登入多支70-200/4

又，有set stabilizer(下面幅圖)，有個膠箱入住，又大舊又重，寄行李又驚個膠箱頂唔住，唔用箱又唔知點袋住碌stabilizer

又唔係搵食開工用，買set stabilizer真係on99唔知做乜柒

鋁合金腳架 金屬製大光圈鏡

45 + Gitzo G2272M + 2號腳 + 2枝鏡 + film holder x6 + 布

淨係靠部機個防震唔多掂，特別係有時想拍超wide風景/貼住地下果d shot，香港撚有咁靚風景影到，搵塊綠d既草地都冇

去旅行果陣點算，唔用腳架? 我有時用d雞腳，大風少少長曝都係震晒

sigma 85 art

又長又重果d腳我唔敢hand carry上機，驚佢一陣以為我想拎黎劫機

Ricoh gr

買支腳好撚過啦on9 Ronin S 用黎去旅行係咪撞親個腦，健身唔係咁玩掛？

所有Sigma art鏡，真心唔知自己去影相定係舉鐵，仲有大三元都係

去旅行唔懶得，幾重都一定帶
下次一定買碳纖腳架

70-200 都嫌重

買支gopro或者手機用嘅細gimbal會輕鬆好多

但係重到唔想帶去旅行喎

35/1.4又重又大支愈嚟愈唔想用用28+50呢個組合重好

放比我，6xxg都大？

每次影相都好似去打仗咁70200f2.8Lis usm is + 1424f2.4 ART, 加埋支24105，仲有支垃圾腳架，真心重到唔想帶支腳出街，但影雲海呀，影panorama 一定要

70200
rb67

70200/2.8真係無左唔得影景不知幾正
rb67係想玩slide

70200f4唔得咩

部機好樣衰

你又有幾靚仔呢

去旅行一定只用天涯鏡 , 18-200
以前啱啱玩影相, 屋企有乜架生一定帶晒去.
去得2次旅行知道根本好多嘢用唔著.
啱啱有朋友開始玩影相, 同佢去台灣, 佢又好似我以前咁屋企有乜就帶晒去.
所謂屎波架撐多. 真係冇錯.

冇買f4

我依家都好後悔當初入左F2.8

第一次聽有人拎開工用架撐去旅行
樓主使唔使買埋呢舊

就算帶咗最後我都懶得換，長插standard zoom 算

淨係中間果條已經好重，我同我d fd一次最盡拎到半個鐘，加埋左右連拎都唔想拎

20 art入過幾個月，已經放左，大碌到唔成比例，仲要唔常用，50 art反而成日用，質素冇乜其他同級鏡取代到，又未至於重到唔想帶出街

Leica Q

冇咩後悔，有時攞嚟影人2.8真係好啲
雖然f4都唔差

龍仔45.8好d

你嗰枝stabilizer真係重到on9

Sigma 14-24 art 買咗成年用咗兩次

RX100

我都有呢枝，帶出街都好少用，香港市區好少機會影咁wide
不過覺得旅行反而會用多啲，感覺旅行多啲大景
帶咗出街又會用，就會覺得重都唔緊要

Minolta beercan已經嫌重

70200 2.8真心爽
圈到用時方恨細
雖然無幾可用到2.8

基本上相機都唔想袋

影得相預左重

我下次打算只帶GR3

我帶Pilotfly Traveler + RX100m6, 上穩定器仲可以邊拍邊由24 Zoom去200mm，成件事好癡線。

影靚相預左有成本
唔想重咪18-200/16-300高倍天涯鏡囉

我又唔係咁同意影靚相一定要帶好重裝備
帶到一身器材，唔包影到靚相
一機一鏡，又唔代表影唔到靚相
我覺得最後都係技術先決
我就睇影咩執袋，通常一機兩鏡，最多兩機四鏡一閃一腳 (但我影相唔靚 )

以前做攝影
有個friend入坑想買機
我同佢講拎去行山旅行最緊要有輕買輕
但佢最後聽龍友friend講
ff單反+ 大三元
宜家係咁呻重
成日以為買機送技術
同我講咩枝鏡散景好靚
頂張張相唔係under就over
學好影相先

屎波架撐多

去旅行睇咩情況，不過一定愈有份量既器材同畫汁真是成正比
去影櫻花，紅葉，日本靚景一定full gear, FF插24105L is，再apsc插70-200L is+1.4x, 加埋幾pack電，高速sd card, cpl, 幾多kg都唔Q理了
一般去旅行無咩所謂就帶部M6插天涯鏡+手G影算9数

我就一機三鏡一燈一腳就算
但三鏡都係恒
最好押多支wide定焦

睇咗好耐先發現係RF嚟影咩要搞到成部土製炸彈咁